咩係自由？

到底咩係自由？點樣先叫放蹤？

孫中山講過自由係唔侵犯他人為前題 有一切既選擇
而唔係講咩做咩都得

咁辱罵政府人員呢？算唔算放蹤？
咁民主牆紅紙既後面 有無人知到底寫左啲咩？

咁抗爭呢？佔中呢？算唔算影響左人？

到底我地想要既自己係點？

唔係想支持政府，認真想討論。

自由*

無人

係咪放錯台？

連登想講少少正經野都無人理

自由意味住一種破壞和諧嘅表現

如果以孫中山嘅講法嘅自由，應該屬於人喺符合道德嘅情況下（不干擾道德和諧嘅情況下）嘅破壞和諧表現。

用蝙蝠俠2入面嘅小丑做例子，當時嘅社會和諧氣氛係蝙蝠俠同雙面人合力維繫住嘅和平，而小丑就喺呢種時候想摧毀呢種和諧，以佢喺戲入面講就話「想製造社會上嘅小混亂」。

即使佢喺普遍價值上喺做緊「壞事」，但其實喺戲入面睇得出佢唔係真傻，甚至俾其他人都更聰明，更清醒，更有目標，佢對目標嘅追求或者更可以稱做自由。

利申：唔識，大家討論下

或者可以參考下消極自由同積極自由，唔知有無幫助。